CNN:香港有唔少人唔知點解中左肝炎

係cnn fb page 勁多鬼佬以為我地食老鼠所以先中招

唔係你以為cnn係美國比人叫極左假新聞係咩原因

61歲男子感染大鼠戊型肝炎 暫未確定源頭
2020-04-30 HKT 20:21

衞生防護中心正調查一宗人類感染大鼠戊型肝炎個案，患者是一名住在香港仔石排灣邨的61歲男子。

染病男子因長期病患本月7日入住瑪麗醫院接受治療，12日出現肝功能異常，病人情況好轉，昨日轉往東華醫院接受康復治療，病人的血液樣本經檢測後，證實對大鼠戊型肝炎呈陽性反應。

衞生防護中心的流行病學調查顯示，病人家居接觸者沒有在住所發現鼠隻或其排泄物，病人於潛伏期內沒有外遊，他的家居接觸者至今沒有出現病徵。

衞生防護中心說，暫未能確定有關感染的源頭及途徑。中心的調查仍在進行中。中心已將個案通報食物環境衞生署的防治蟲鼠事務諮詢組，視乎情況及需要進行防治鼠患工作和調查。

唔識就唔好鳩up啦 你可能甚至連條link都未撳落去睇

本港再度錄得大鼠戊型肝炎個案，衞生防護中心昨公布一名居於香港仔石排灣邨的六十一歲男病人，因長期病患於上月七日入住瑪麗醫院，十二日出現肝功能異常。他其後情況好轉，前日轉往東華醫院接受康復治療，其血液樣本證實對大鼠戊型肝炎呈陽性反應。此宗為今年第二宗感染個案，而本港至今累積感染個案增至十宗。

呢啲野係相輔相成,報假新聞自然需要有一班會睇假新聞嘅人,好似tvb咁

你知唔知篇新聞講咩....

twitter都見到有唔少ON9鬼當香港人會食野味
大家上去正視聽
XiNN

要澄清返

藍店出事?
避免飲用來歷不明的冰塊所調製的飲料。

要澄清
btw其實歐洲豬都成日奶野啦喺度話我哋食老鼠

2017年，歐洲食品安全局（EFSA）表示，歐洲人感染戊肝的主因是食用未煮熟的豬肉和豬膶。同年，英國發現從歐洲大陸進口的豬肉香腸帶有戊肝病毒，估計二十萬人受感染。所以，對歐洲進口的豬肉，我們要格外警覺，煮熟才吃。
--